D廢老學識買股票 真係害人不淺

大約7-8年前 我老母學識左樣野叫買股票 個陣我大約中三
然後佢仲戇鳩鳩到每個月比錢人叫人教佢買股票 大約一萬一個月
咁都算數啦 一萬一個月又唔係多
我個陣同佢講 你搵人返黎點NUMBER你買 你輸撚硬錢
佢又回我:人地專業架
我:專你老母咩 係勁洗撚幫你買?
佢:人地無錢買
我: 勁既點會無錢呀?
佢:你識乜呀

咁到佢買買下啦 可能嬴左一萬幾千 走去學人ALL IN
你話ALL IN HSBC依D 由150蚊趺撚到33蚊 我都可以話係個時代要你輸錢
但我老母 居然 走去ALL IN一隻仙股
佢同D朋友/親友傾計個陣比我聽到左 我即刻走去問佢 做乜鳩ALL IN 隻仙股? 傻撚左呀? 然後佢答我:日本紙黎姐
咁我當時中學生唔撚識野 以為佢買D咩日本股 用日元計數 咁日元好少姐就無再追問佢

結果當然唔係日元係港元啦

結果隻股票就幾乎買咁耐趺足咁耐 直到今日都仲未放
當中隻股票曾經係依7/8年內升返過唔少
到隻股票要供股 我同我老母講 供完隻股票跌硬 我老母唔撚信
結果唔夠一頭半個月 趺左一半
現價大約跌左8成左右
合計蝕約3百萬 擺返去7/8年前 個到足足蝕撚左成層樓有多

岩岩我打左個電話比我老母 求鳩佢放 佢終於應承我 希望佢真係會放

求安慰

希望佢真係會放

我老母對接左副身家啦

巴打睇得咁開

我依加咪開POST上黎 講返依件事 減輕下心理壓力

都趺左8成啦
放同唔放有咩分別

仲有幾十萬拎返

個問題係 當我知道左件事之後 我一次又一次咁提醒佢 叫佢唔好聽人講NUMBER買 升返又叫佢放

佢一唔係呃我 一唔係股神上身 信街外人都唔撚信自己個仔

如果我老母無輸依筆錢 我諗我既人生可以有少少改變

叫佢轉同你買
你照價賠比佢

佢硬頸好勝都冇計

咁拎返仲有機賺返

一隻無實業 以往升返都係比人炒上之後1,2日即時暴跌返 仲要年年蝕錢既仙股 我睇唔到轉機

又諗起一樣野 我老母個陣 仲攞埋我d利是錢去all in

有19定20萬 雖然錢都係佢既

number 降

你老母冇錯!
錯既係市場

個陣仲同我講 個20萬 叫我問我老豆攞(已經去左仙游)

一萬一個月學投資都唔算多？

我老母除左買股票之外 揾錢能力幾好

我自問我作為一個大學生(佢無讀書)
應該一生都無機會揾得多錢過佢

有唔有錢同多唔多根本冇關

教得好既話就一萬都唔多
教得唔好既話免費都唔洗佢教

正如一個有錢人都唔會用$100食一個m記餐

你啱 相對地係貴既
但就個金額而言 對我老母黎講又的確係唔算多